Karel Lindmets on Jakob Wänd üks hobene annud 26. Detsempril 1860 aastal Wõlga- ja lubbab Jakob se rahha kümme rubla õbbetad, Mihklipäewast 1861 ärra Maksa.
Kaibas Otto Müir sep et Kustaw Reinman ja temma kahhekeste tülli läinud aidas ja et Pois Kustaw tedda ollewa peksnud ütlep 
Kustaw et Otto tedda aidas peksnud mis peäle nende riidlemine Kohtu ees ja tülli wägga suur olli ja et neil ühteki tunnistust ei olle kes sedda näggi Moistetud sawad mollemad 20 löki witsu Pallub Pois Kustaw sedda Rahhaka tassuda ja maksis Trahwi Laega 4 Rub
rah.
Sel sammal päewal. Kaibas Otto Müirsep et Tomas Reinman ollewa ommad Palkid, mis temmale andud  parrandada 26 tükki onnisid Moisa polest, Kallaste külla ärra müinud ja arwudati igga puu, 4 tolli jämme ladwast ja ,et se assi Toma omma see eest õike olla Nouab mois nende palkite eest 10 kop tolli eest, teeb see summa 10 rubla 40 kop. Moistetud saab,peab Tomas Reinman  sedda palki Rahha Moisale kohhe ehk näddali pärrast wälja maksma. 
Sel sammal Päewal. Kaebas Jakob Waddi et Otto Müirsep on temma Rukki orrase peäl lasknud omma hobbose ja Warsaka palju kurja tehha ja sedda on kaks Kohtumeest ülle wadanud ütleb Pois Otto sedda õike ollewad ja pallub wanna hobbone temma on ja wars peremehhe peab ollema. Moistetud peab Otto maksma 1 Rup 50 kop ja perremees warsa eest 50 kop Jakob Waddile wälja. 
